[中大二橋一手] 我尋晚係現場，我屌晒你地班傳假消息既冷氣軍師

我尋晚係夏鼎基運動場，都去左二橋到睇，睇住個記者會發生同埋之後既爭議。
但四點幾果陣太攰去左柒訓，一訓醒見到成堆假消息係度流傳，我認為有必要澄清。
如你重視討論同真相，請廣傳比你認識既手足，等大家了解更多。

－ － － － － － － － － － － － － － － －

先澄清假消息，以正視聽：
1）鄭承隆（新亞校董）係運動場確實嘗試 offer deal，但現場氣氛根本討論唔到，於是佢之後去到二橋再搵人傾，但 deal 既內容同運動場講既係唔同，詳情我唔肯定。但以我理解，無再講要比消防收晒所有火魔（佢係運動場講過呢樣野），因為手足普遍都認同「能戰方能和」，唔會肯比人收晒火魔再傾。

2）二橋現場果位唔係張宏艷，係另一位中大既校友＆老師（我唔開名，再解釋）

3）比較年長果兩位比較強壯既人士唔係 PPRB，而係中大校友＆老師（我唔開名，再解釋）

4）二橋手足（我唔想分中大／非中大，因為兩邊都有）當時係普遍同意「守住二橋，渣住東鐵＆吐露港公路做春袋，主動出擊，交番個波比政府要佢地回應，令市民將矛頭指向刻意不作為既政府，以免政府又冷處理依家既情況而慢慢民意逆轉」呢個論述，並認同「唔想再有人受傷，亦知道警察如果用更高武力硬攻，都未必夠人夠力守得住」。所以先同意開番一條路，向市民釋出善意，同時展示手足依然有資格有能力同政府 bargain。至於點解個條件傾出黎係「區選」要順利舉行，我都唔肯定，因為當時係有幾個細圈係度傾。但我聽到係有擔心指，一下開出五大訴求，政府肯定唔答應，市民就唔會覺得示威者係有釋出善意。

5）二橋手足希望尊重其他手足既意見，所以嘗試搵代表去問另外據點既人（一橋，四條柱，崇基門），代表番到黎都話其他據點既手足係同意既（但其實唔可能，因為去到其他據點，有唔少人訓緊覺／行開左，問唔到），記者會果三個代表先開記招。記招講到咁上下，有其他手足開始黎屌，話唔知情，點解無問佢地意見。記招完左，開始有人上去屌記招發言人無問晒其他人／唔同代表（FA﹑物資﹑前線……）既意見先發言，係鬼 4!^#!，在場手足開始嘈。我嘗試介入，指出大家都希望被尊重，所以想決策時考慮到每一個人既意見，民主地決策，但大家對於點先為之「尊重」有唔同既理解，要面對面問晒每一個人嗎？定係整個內部既投票？關於呢樣野，我下面會再補充。

6）二橋（或其他據點）確實有唔少人並非中大人，但我認為核心問題不在於身份（是否中大人），在於大家忽視彼此既需要。下面會再補充。

－ － － － － － － － － － － － － － － －

我明白好多手足會好嬲，覺得「被代表」，甚至有人覺得係中大人 vs 非中大人之戰……
我想提出以下幾點思考，歡迎討論：

1）唔少人想追究（2）（3）到底係乜水，我想問佢地係咩身份有咩咁重要？
重要的話，我作為真‧認識佢地既中大畢業生（抱歉非中大既手足我要係度用下自己中大人既身份去增加可信性）， Fact Check 比你聽佢地係好有心既校友同老師，深受學生喜愛，為運動 literally 付出左好撚多（包括受傷），唔係今日先衝出黎收割成果／帶風向，而係錫學生＆中大想為局勢帶黎少少轉權。但我覺得佢地係邊個根本唔重要，重要既係佢地講既野有無道理。正正係因為佢地真人露面落場傾，而且講既野有道理，所以現場手足先會同意呀。佢地從來無聲大夾惡／用任何武力去恐嚇其他人認同﹑跟從佢地既提議。佢地只係作為普通人係現場同人傾，正正係因為佢地真誠既姿態，令到其他人以為佢地係 PPRB 派黎既鬼。（想補充比其他院校學生既手足知，中大好多老師，特別住係中大／本身係校友果班，係完全無架子，會同學生一齊爆粗食煙飲酒睇戲，平起平坐咁傾計）

2）與其做冷氣軍師對住個 mon 指點天下，點解唔好似果 3 位校友咁，直接落場傾？
你去到現場就知，好難傾的，但正正係難，先要落現場去傾。一黎前線唔夠人又攰又凍，加上長期擔心有狗，精神好崩緊。二黎信任度低，擔心有鬼。三黎中大人 VS 非中大人既矛盾愈黎愈大，雙方都覺得不被尊重。運動場果兩粒鐘根本就係到各自表述，無深化個討論。反而直接去據點圍圈傾，係傾到計的，但要有人幫手 facilitate。唔係想做左膠，但當年佔中前期既 deliberative democracy 參與者討論會係做得好好，幫好多參加者諗得更清楚＋願意﹑習慣與唔同意見既人面對面交流，將真理愈辯愈明。然而，人唔會天生識 facilitation，除非你番工要學／自己去學／上學生會慢慢學。如果你真係有意見，請唔好再做冷氣軍師，落場傾啦。

3) 係咪中大人，點解咁重要？
唔好意思，為左令更多人明白情況，我要係度分類，希望唔會令非中大既手足介懷。
非中大手足山長水遠入到黎幫拖，作為中大畢業生，我深深感激。我明白係討論時，第一下就被劃分係「非中大人」會好難受，感到被漠視你地既付出。在此，我代表自己向你地深深抱歉，我都好努力叫身邊人係香港抗爭大局當坑，唔好咁樣自我分化。

但作為中大畢業生，我聽到﹑望到有人亂開車而撞爛學校既車，噴污路牌，爆建築物，斬老樹，搵草地練火魔又唔熄火，甚至有人唔滿意中大學生會既幹事就話要用火魔攻擊佢，我好痛心。呢到真係我既屋企（亦係好多中大人既屋企，呢種屋企唔係一至五係宿，每個周末就番屋企住既屋企，而係我幾年黎都住係度，我地對一花一草一木，貓貓狗狗，馬路都有好深既感情。作為學生，我地會係一齊傾馬路點起，校巴路線點規劃，點樣保護貓貓同櫻花……有興趣的話，建議了解朱凱迪做學生當年搞既「保樹立人」運動）

中大唔係美心吉野家又一城，我好困惑，點解要咁樣對待建築物同植物？我下意識第一下，係對非中大人不滿，覺得非中大人先會咁做。但後來了解番，就算係中大學生，都有人亂鳩咁黎，無牌駕駛。中大係好大，所以感覺唔似普通屋苑果種屋企，但請理解成個中大都係我地既屋企，所以我地尊重手足，感激手足同時，都好緊張呢到既點滴。

4）生活成問題 要塞非重點
同埋好真實既問題：咁樣落去，中大生活唔到，唔可能做到要塞。依家就黎無咸水沖廁，無石油氣沖涼煮飯，無人執垃圾愈黎愈臭。前線唔係 condoms，後勤都唔係 condoms，無咁多人識／願意番黎洗廁所執垃圾，更加無人解決到無石油氣呢個問題。咁樣落去，唔洗警察攻入黎，山城都會變廢城。呢樣野完全唔關示威策略事，而係要繼續留守中大既話，呢 d dirty work 點都要有人做。雨傘既經驗已經說明，多少人「因革命而一起，因洗碗而分開」，無人肯做／識做 dirty work，呢到連生活都成問題，仲講咩做要塞。

所以，重點唔係你係咪中大人，而係如果你身處中大，打算點生活呢？中大人想中大回復基本運動，係想令呢個地方有番現代文明，因為帝王時代既投石器，不能取代最基本既工作（如清潔）同埋工業革命＆科技為人類帶黎既方便（電梯壞都要有人維修啦）。非中大手足攰可以外面沖涼／去外面食野，因為外面有水供應，有人執垃圾，但唔少中大手足係住中大嫁，所以講緊生存需要，唔係講緊抗爭策略。至於點樣先可以令中大回復基本運作，我未諗到。

5）勇武雖重要 民意也重要
我好欣賞，感激一眾和勇手足多日黎既付出，共同守衛中大。但運動場上，有人激動地講唔可以當其他被捕﹑受傷手足係 condoms，所以要死守，甚至要攻出去吐露港乜乜乜。有另一手足緊接發言，問如果警方真係再用水炮車／開真槍，有幾多人係唔會走？現場無人有反應。現實就係，如果警方用更高武力，示威者根本就抵抗唔到。當晚開水炮車，大家都雞飛狗走啦，因為真係頂唔到呀嘛。當晚頂到，係因為民意一面倒向手足，認為警方使用過份武力，校友都衝晒番黎，警方唔敢亂黎。但如果下次係示威者做主動，民意未必會同上次一樣的，既然係咁，我請大家唔好一黎就大叫以死抗爭而拒絕一齊傾策略。唔同意用區選做籌碼，咪一齊諗用咩做籌碼囉。

6）組織形態
無大台既社運令我地行到今日，但無大台都確實令我地好難去傾。一旦決定利用中大做據點，運動將進入另一階段，愈黎愈似當年雨傘，大量精力去左處理內部相處／生活衝突，而非運動上既策略。我唔建議咁用中大，但如果手足都堅持，我不割。但我想提出，如果真係咁用，咁形成一個溝通既平台，確保留守中大入面既人可以 regularly 咁傾計﹑協議﹑分工係無可避免，否則下星期就已經唔洗住人。無大台，唔等於無紀律無協調。至於 overall 成個運動需唔需要呢 d 野呢，我都唔肯定。

－ － － － － － － － － － － － － － － －

多謝所有願意討論既和勇同路人，更多謝係現場都願意傾既手足。
最後，我想分享中大老師劉進圖既文章（下面既回覆），比大家參考：
如果 tldr，容我一句總結：「警察一旦入大學，搜查到大量違禁品，有權拘留大學領導層，控以非法管有武器和危險品。」

給中大同學的信
劉進圖

守護中大須知

各位正在校園不同位置守護中大的同學：

我是中文大學新聞傳播學院的兼職講師，自1996年起在中大教授傳播法，看到中大校門被攻打，美麗的校園淪為戰場，感到無比痛心，看到你們冒著生命危險守護大學，既感動又擔憂。現在形勢險惡，我感到有必要告訴你們幾點事情，雖然未必中聽，但本著愛心說誠實話，是作為老師對同學的基本責任。

（一）大學校園內若沒有發生罪案或緊急事故，警方不應擅自闖入校園，即使有人報案，也應先知會校方，在校方陪同下進入校園，這是警方和大學多年來的協議。不過，由於大學校園內出現大量自製汽油彈，二號橋上又持續有人向吐露港公路擲物，警方不難說服法院頒布搜查令，合法進入大學校園，檢取危險物品及拘捕管有這些物品的人，期間可以使用合理武力，而何謂合理武力，取決於反抗的武力程度，同學受傷甚至死亡的風險相當高。

（二）國際社會雖然關注香港的人權與自由狀況，但當中外媒體把大量汽油彈引發的熊熊火光，通過媒體鏡頭向世人展示，即使警方用了大量武器，不幸造成了一定程度人命傷亡，只要大致合乎比例，國際社會也難以譴責，遑論聯手制裁，不會達致某些抗爭者希冀出現的「攬炒」結局，最終同學付出慘重代價，可能一無所得，這和當年天安門鎮壓軍人射殺手無寸鐵學生，觸發國際制裁，情況有所不同。

（三）當警方成功進駐校園，就會展開一連串的後續執法行動，包括大規模的搜查、拘捕和檢控，大學管理層極可能被撤換，許多院校和宿舍的管理者將被追究責任，大學原來的自由、開明、包容的學術風氣，可能一夜消失。同學們矢志守護一道校門、一條天橋，若因此犧牲了一代的師生和大學的自由，是否值得？這是同學們需要深思的。

（四）大學校方雖然無法強迫同學為自身安全暫時撤離，也無法阻止同學用各種方法自衛，但校方有責任勸喻同學銷毀危險物品，也有責任以合理可行方法阻止衝突和悲劇發生，例如暫時封鎖二號橋，這些措施可能成功，也可能不成功，但在情在理在道義都必須嘗試，希望同學們理解。

但願同學們有勇有謀，以Be Water的靈巧，避過這次危機，因為你們的生命和自由，才是大學最需要守護的無價資產。

支持你地！
我已經對風向狗、五毛、冷氣軍事免疫

呢個post要推

p 牌推唔到，求幫忙

推

推唔郁呀

P推！

唔好再破壞中大
好唔好
唔係話對死物心痛
係對人性呀

我唔評論現場討論過程 因為我真係唔知
但係我必須指出 同區選拉上關係係柒 係要檢討 要改善
我地要既係五大訴求 缺一不可
你話為左釋出善意所以唔用成個五大訴求做條件 我想問返 「向社會釋出善意」點解關條件事
就算你話係逼政府做被動角色 咁又點解係區選呢個根本唔係條件既條件

可能有啲po屌得好過份 但請正視係需要檢討

矮人礦坑都有精靈幫手

巫師都有家養小精靈幫拖

支持手足，但始終守城風險太大
不過今次攞到既係經驗
向前看

似乎係fc post

//中大唔係美心吉野家又一城，我好困惑，點解要咁樣對待建築物同植物？我下意識第一下，係對非中大人不滿，覺得非中大人先會咁做。但後來了解番，就算係中大學生，都有人亂鳩咁黎，無牌駕駛。中大係好大，所以感覺唔似普通屋苑果種屋企，但請理解成個中大都係我地既屋企，所以我地尊重手足，感激手足同時，都好緊張呢到既點滴。//

真係好想講唔該大家留意
其實做呢啲野真係唔係身份問題
而係行為問題
唔好再係咁對立校外人VS中大人啦
係要一齊整頓下

係呀，咁樣去，中大真係變印度，周街發臭垃圾，溝埋 d tg 味，好難頂

中大人講到咁愛自己校園手，咪去執垃圾，洗廁所

中大學生有呀，咪去左洗碗，但你知唔知中大有幾大呀？
同埋我屌你啦，你愛香港，你有無主動落街掃垃圾呀？

同意，所以我提出組織形態既問題
依家根本連好好討論都成問題

終於有人講吓呢啲
國難當前唔好分咩中唔中大住
大家都係香港人 敵人得一個

澄明思諸，勿陷分化

捉鬼係永遠捉唔完，中共黨史上最叻就係滲透同分化，大家要默認永遠總有隻鬼喺左近，點捉都捉唔曬，過度緊張捉鬼反而會陷入分化局面

平心而論，對家要收風根本唔會帶住支槍，帶得支槍入去理大就擺明預咗比你捉，達成佢地分化你地嘅政治目的，既然有鬼會帶住支槍，冇槍嘅鬼都肯定會有，黑臉白臉嘅鬼自然都會有齊曬，正如連登夠有五毛、TG各公海都一定會有對家臥底，呢個係common sense，所以我再重覆一次，中共黨史上最叻就係滲透同分化，大家要默認永遠總有隻鬼喺左近，點捉都捉唔曬，過度緊張捉鬼反而會陷入分化局面

推，唔好變佔中2.0，人一定會唔夠

值得深思

P牌推

個3個人憑咩認為自己可以開記者招待會先
食煙清潔個d我認同，甚至乎係我我道路都ok
但將運動同選舉掛鉤我接受唔到
依樣野唔係今日先講，我相信好多人都係咁認同

完全過唔到自己個關，對唔住

除咗區選外
其他都理解

區選實行責任在政府
點會係條件

再推

推啦

得政棍先驚無飯開。

利申：候選人

集中精力全面升級科技先有得贏。

製作酒精大砲！我們終於演進至火器時代啦！【胡思亂搞】

PVC複合弓！這下子就算殭屍末日來襲我也不用怕啦！【胡思亂搞】(Feat.末日希望)

自製可以防禦實彈的盾牌？竹子的用途真的超乎想像欸！【胡思亂搞】

3. 先係分歧既開始

連SU都唔認同既情況下，果3條仆街就扮代表曬全部人，
而前線都未說服到區選果點就急住衝出黎開記者會，
3條仆街鬼到仆街。
中大同非中大人都一定團結唔割，
果3條鬼就好明顯,唔存在割唔割既問題。

亂咁開記者會仲屌返人轉頭
要學生會出黎補飛
屌你老母

不分割

但事實係而家大批人走左
咁係咪即係話呢個所謂既討論結果並唔係大部份人所認同呢?

好明顯中間係出現左問題
有問題就要正視

推 唔好分化呀大家

籌旗搵清潔公司清潔下中大得唔得？

贊同

又比人睇下

Tui

區你老母選咩

同埋覺得對方想攻陷中大
只要派大量便衣搶發言權
不斷玩批鬥互屌都分化到
依家自行撤離 比被攻陷更好

個個都入得 就係狗唔入得
係我地主動唔守 唔係你地打得贏

而且大量二噁英係中大亦唔適合長期駐守
等專業人士檢測下先

我都係

Pish

比01打手分化哂

push

國際忙人黃之鋒都不忘屌一屌陳展浚哩條仆街

尊重前線決定！

，

／

講得幾好，好多中大都未入過既人係到嘈
而家入面得少量交通，同無人規劃
要組織人去傾根本好困難

冇大台唔代表冇紀律，冇協調！！！

講得好岩

［行動］和理非升級解困局

有大台就必然有分化
因為我地全部都有自由意志
同獨立思考能力

有時係鬼
有時只係單純意見分歧
或者溝通不良

要守中大就守到底
唔守中大
咪出翻去打遊擊
總之唔好做被動果個
攻敵之不能不防

五大訴求 缺一不可

無論如何
不割蓆
不分化
堅持到底！

Push

無論如何不割

要清自己清好過，我相信大量中大人會肯返去清潔執場
無謂搞左舊屎出黎假手於人清

嘩 太長啦 有冇結論

其實唔只中大
好希望其他人入其他大學既時候注意下
好多飲完野食完野就亂掉垃圾

值得深思
講得好

大學也不是condom 亦都真係比大家讀書嘅地方 係大家都應該愛錫

你地做咩我都支持
但是擺埋區選做條件真是不能苟同

2）與其做冷氣軍師對住個 mon 指點天下，點解唔好似果 3 位校友咁，直接落場傾？

單憑呢一點我就幫你推

推 不割 香港人加油

有一點我好認同 啲人成日話落去同手足講 有落過場就知 現場討論係一件好困難嘅事 因為有好多人好多意見 加上對大台嘅厭惡 根本冇人可以發號施令 所以好難有一致嘅指令

P牌仔 信？

推推

5個月以黎其實所有野都係做咗先講
有用既自然多人做少人阻
冇用既自然少人做多人阻
前線一直都係用腳投票

至於點解個條件傾出黎係「區選」要順利舉行，我都唔肯定，因為當時係有幾個細圈係度傾。但我聽到係有擔心指，一下開出五大訴求，政府肯定唔答應，市民就唔會覺得示威者係有釋出善意。

難聽啲講中大 人傑地靈 天真過人 強姦你地殺埋你地，都走去deal, 扯埋去2014左膠討論大會..... 一是五大，一是攬炒咁簡單都唔明........

El推

其實想問而家守黎既原因係乜呢？
吐露港？ 定驚黑警又攻中大？

香港既民主就係你呢種態度斷送

空氣推

pish

作為中大人，我希望大家守之餘
尊重返個校園，嚴守紀律

有時真是想喊，連自己立場都唔堅定

Seen

推！

理解，唔明白既係點解用區選做條件開路，無條件開路向市民釋出善意我反而覺得OK。
當然樓主都講左佢都唔知啦

爆中大啲嘢真係唔好

發生左好多事，要文宣解釋

呢一兩個星期係好重要嘅文宣戰

希望手足唔好輕敵

我希望係假 利申中大前線

同意唔好破壞校園 更加唔好比位啲狗入
上次佢地入係名不正言不順 今時今日就唔同講法
佢講到明兵工廠

釋出善意是對人民， 但唔是狗共
強姦殺你全家你繼續獻媚
樓主我feel到你左膠味濃，
你幾時先學識HOCC咁唔好對殺人政權再有任何幻想啦
Now Or Never

tui mm dou jiu tui

「警察一旦入大學，搜查到大量違禁品，有權拘留大學領導層，控以非法管有武器和危險品。」

做高層想無責任無付出
有權就有責

真係想做完個位收錢就拍拍囉柚就走啊
有學生又唔撚幫，走去幫共產黨打飛機

好on9.....啲左膠味隔住個mon都聞到⋯⋯

咁解釋就清楚好多

「詳情我唔肯定。但以我理解。。。」
「我都唔肯定，因為當時係有幾個細圈係度傾。但我聽到係有擔心指。。。」
戴咗咁多頭盔我只能夠對你嘅澄清保持兩秒距離
但係你的確提出咗一個新嘅可能性
記者會嘅人可能唔係鬼 只係蠢

我知道當日如果無外人入嚟
的確撐唔到
但真係要be water
我覺得大家真要回回氣
否則討論容易變成意氣之爭
出面劉進圖po雖然超和理非
但有用

多謝每一個出力同卑意見既人

推
我地出返黎講野無人信架
成班冷氣軍師仲屌我地5毛
Cls

根本樓主好撚左膠味...返返去2014討論會

啱呀！洗咗次ugym廁所，我發誓呢次係我人生最後一次洗廁所

分化登唔駛睇咁多
完

只少貼張證出嚟證明係中大人啦...

岩 越睇越灰

屌你老母我哋咪做緊囉！知唔知入面幾亂呀！

推！正確態度 有用post

冇人反對你地放一條lane，
淨是唔想中大人咁天真對極權有幻想

Push.

個deal好明顯就唔係做俾政府睇
而係做俾班返工撚睇
講真你個條件係持續就話唔deal姐
但用24個鐘塞住返工撚把口
其實有咩問題
等佢地知邊個先係有條件決定
咁唔係仲好？

推，幾時先無p牌

HOCC 覺得火山爆發。
11月12日 18:37 ·
大學職員談判，魔警扮答應，不足五分鐘即反口，用殺人般嘅火力對付中大學生。
然後仲有人不斷離地天真問，點解大家唔冷靜落嚟對話尋出路？
傾？點傾？呢個殺人政權，上至中共領導人下至食物鏈最底層嘅員佐級，無一個人信得過。
Fool me once, shame on you.
Fool me twice, shame on me.
五大訴求，缺一不可！

p牌無力推

再推 有冇人再澄清

敵人派鬼入嚟目的係分化，我地要做嘅係不分化，而捉鬼就正正係分化得最勁嘅行為！捉到、殺死佢又點？敵人一定會再派下一波鬼入嚟，等我地掛住捉鬼，疑神疑鬼，唔敢做正經事。

我地真正要做嘅係不捉鬼，由得佢走，令敵人明白到放幾多鬼入嚟都係無用，咁就唔會再有鬼！只要不捉鬼，就係不分化；不分化的話，鬼嘅行為就係失敗，我地就係成功！

任何內訌、互相指責，有咩用？邊個最開心？
當然，時代唔同，佢嘅道理都有錯嘅地方：冇統領正正就係我哋所想要嘅嘢
然而，我哋嘅歸屬感同埋對香港嘅愛，正正就係每個人嘅大台

我哋有住同一樣嘅身份同埋目標，而唔係西涼軍咁嘅一盤散沙
縱使我哋有馬超般嘅勇武、龐德般嘅智謀，但係好似韓遂咁因小失大，導致內訌敗亡，正正可以令一切努力付諸東流

諗到個辦法保護中大，令到班狗唔會入嚟，大家點睇

個個都話自己喺現場架啦

我話你知 講區選呢個 idea 係譚蕙芸講架
係咪可以追究佢？

我都係，有咩亂，無謂既捉鬼，check袋，set大台咪搞到分化哂，你如果係垃圾中大生就好心反省下

Agree

連登難得出現嘅理性留言

守大學 就比番果間大學既 學生做大台
姐係有一部分 外來既人連少少尊重都冇
呢到係大學 唔撚係其他街巷
分清楚好冇 每間大學都有自己文化 入鄉隨俗 好冇
又亂擲煙頭 又邊到都唔識 仲想擺大佬款 用冇大台混淆視聽 搵文宣屌下d勇武 好冇
利申 非中大 理大人 但係去到兩間大學 見到有部份前線 同 FA 用一個好錯既態度對待大學 有必要教化下

推 好文必推

追究捉出 idea 既人做咩？
點解唔追究現場其他人唔反對？
點解唔追究你唔係現場？

AGGER, 我用好啲語氣想同中大手足講
一是自治 一是攬炒，
任何退讓都對唔住逝去啲手足
區選唔是訴求啊
區選未必可在大量種票下贏，
但是我地攬炒一定贏

同意

尊重現場手足決定

岩, 幫推

最屌鬼係保區選果下，加上三點開記招

謝謝

唔該你啦，區選討論區選一定是政棍做也柒都唔割

無力推都要推

唔好令淺見山莊喺中大重演

各位手足 撐住
不割

推呀

push 重整實力!!!

屌，班人屈曬我地是鬼，因為我地想屌醒班對政權有幻想嘅豬隊友啊

拉

人地行緊自治
你就推人去攬炒 做咩？

成日都問人點解唔喺現場
點解你唔問吓自己點解決定得咁倉促？

我守咗兩晚返屋企訓醒就見到記招
中大學生會同另一批前線事前知道開路已經屌晒鬼
你個共識邊到黎？

仲要開live 無啦啦講區選
班真前線想拆你台 你撳住人話唔好俾人影到內控？

成單野就係你地自把自為搞出嚟
柒咗就認啦

區選擺嚟做offers一定是政棍

自治好易變夏愨村2.0

我唔覺你係鬼，我同意要開更高Offer eg 即日成立獨立調查委員會

琴晚朋友喺CU文字直播，同樓主講嘅一樣

Make sense

推呀
唔好再分化
大家一齊努力

幫手推!!!!

幫手推!!!

你講緊咩啊，我唔是叫你破壞中大.....
而是叫你地繼續塞死各大交通命脈

我認係倉促，sorry
所以我都好想問，會唔會有一個平台 for 留守中大既人去傾，避免下次

就憑你話冇石油氣真係灰左...

原來唔啱channel 拉

唔係掛，盲既都知開記招果班鬼啦

真心應該離開去張技術支援其他地方算其實果日守得到都係因為各區開花反應太大，比佢發覺攻中大好似仲大獲，而且如果亂到咁，還不如先撤下重整

tui
cuhk graduate

支持

解釋一下區選
唔係只會係咁嘈

推，唔好再話邊個係鬼，從件事去睇大家都係有心為大家手足好

不能同意更多，而且佢講埋獨立調查委員會.....
好撚離地啊，姦左咁多手足，殺左咁多手足，叫政府去查.....
我有中大fd都離曬地......... 呢家連登仔幫佢兜緊.......... 佢話我地FakeNews

既然不能長守，襯假日比大家流動下！ 有需要再聚。

根本每日朝早嘅post 唔應該再信 次次都係五毛凌晨帶風向

中大校友推此post

夏慤村既問題唔係自治，係自治型式有問題

唔好重複犯錯就得

比返個支mic 中大學生會
決策又好 淨係負責hold 會又好
佢地一班人已經代表到幾千個中大學生

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

今晚可在中大搞個外援手足感謝會，之後所有外援手足光榮撤離收隊

高質文

成班係前面練武 屌人要討論就係左膠
無石油氣煮飯同沖涼果陣，大家係咪食草，用 tg 污水抹身？

P推
唔好久守

推，346點講得好好

拉 不如諗下有咩更好方法仲好啦
又好似你之前咁叫人圍QE?

你係咪真係喺現場嫁？
又死雀 又TG 又垃圾 又炒車 點會唔需要熟識校園既大台 知唔知Cu有幾大 一個二個 用平日快閃既心態對待 果頭問完 咩宿點去 呢頭同人閙交
屌 唔識就咪撚指人做野 聽中大人講

所以我話唔好守就係咁解，
時間一長，
矛盾就會出現

即係叫放棄中大？

"因革命而一起，因洗碗而分開"
我唔係現場唔知道衛生情況點，但係和理非點都有啲女仔幫手清潔瓜，女仔相對男仔嚟講肯做dirty work嘅
唔想抹咪喪用水沖，對住廁所亂9用水沖走啲污糟野囉

唔叫人圍QE，大家也柒都唔洗升級啦，
醫護唔出聲政府律師winwinwin
香港人請入嚟保呢位醫生, 否則你地唔配擁有民主自由！

大家一齊諗
不過去到生活唔到果陣，唔到我地唔放棄

中大好撚大，唔同 5 年前雨傘金鐘咁細咁易處理

推 甴近平

多謝師弟

溝通真係好重要

因為你地連登真是痴線，精神分裂，
之前就問點解冇醫生爆料，呢個逼到醫生要爆料，就屌逼個個
好人繼續你地做曬啦

p牌女推阿

多分化撚

呢個post 值得大家睇 及討論！！

人文精神

因為CU係第一線
所以亦都係第一批會遭遇呢種割既地方

Anyway
望手足克制少少
大學生亦都要主動少少要據理力爭，唔可以怕同驚
外人唔會知中大咁多事唔由本校生提醒係無可能
即使今次CU回歸以往都好大機會黎多次1112
CUSU要經一事長一智，PUSU都係

推推推推推

唔喺現場唔評價你哋圍內點樣討論

但淨係第三點已經帶出咗就算係同路人，但道德底線唔同都可以有好大分歧依家最起碼確保咗中大校內可以比人正常安頓同設施可用先

反對用中大做據點
我地係無大台先行到咁遠
去到今日居然要造個大台出黎?
佔中之後大台既下場係點?
有大台只係會比政府狙擊, 用黎分化, 用黎委協

中大保衛戰既角色係保護香港最後自由既希望
要做既係 話比呢個極權政府聽, 唔好諗住破壞我地既家
最後始終係

六大訴求 缺一不可

我地要諗下一步行動，其他野請放低，對準政權
班黑警笑撚緊你地內訌啦

推
我覺得而定中大人撤
係保障左日後中大仲可以有重建嘅機會

得閒練腦玩BG
落街打交當演習

P推

利申：校友完全同意

幫推

Agree
唔好守啦 落翻區打啦

推 唔好再比啲分化post影響

推唔到都推!

學生的生命和安全，相比學校和任何野珍貴，有命才可戰鬥，要有勇有謀，be water!

每個人可唔可以降低啲要求呀？
行軍打仗都可能周地痾屎啦，重點係點都要有水
點解無咸水？無咸水用淡水駁喉沖囉，無石油汽就沖凍水涼囉
要確保係基本衛生，行軍打仗唔可能用生活態度個種方式
除非中大人真係咁想"生活"落去，叫走晒啲外地人係ok的
大家坐埋同一條船係打仗唔係生活呀

Strong post push!

中大生好肉痛, 但外人就覺冇乜野
真係針唔吉到入肉唔知痛

習曱甴

嘩，我真係嚇親。你講得出呢番說話，你係咪會一齊入黎住呢種環境？

贊成，唔好俾人'屈'個大台出嚟

你知唔知係一直有人做緊架....... 清垃圾都清咗成日呀

其他唔講，淨係開記招已經有問題

推呢個

而家唔係居住，係打仗呀

推
大家手足，慢慢傾
唔洗抓鬼

我認為中大/各大冇可能做所謂冇大台
因為始終係你地地頭唔係一般抗爭現場
外來人係黎支援唔係黎支配
因為冇大台不分化而縱容班唔知咩人破壞規矩係得不嘗失
我知係冇得界定得好清楚
正如啲公安條例幾時應該用幾時唔應該用都係好考驗人既文化同智力
如果冇能力分就無謂屌警畜鳩拉非法集結暴動

你依家住邊？有無洗手間？有無熱水涼沖？

催淚彈係政府春袋

快啲入呀
搵人同我瘋狂做文宣

喺馬路等緊車嘅時候又屌下空氣污染
喺餐廳又同隔離枱屌下催淚彈致癌
喺街度見到阿婆提下佢戴口罩

總之要灌輸
政府唔做嘢 全民食化武
將矛頭指向
政府不作為
黑警謀殺全港市民

文宣升級：KO港豬必殺技曝光

校友，有咩幫手？執垃圾都可
前提要有方法運走垃圾，同要有垃圾收集站

支持，希望大家冷靜諗下

我係P牌仔 亦無係現場
但我認為非中大人應先撒

除左巴打你提出嘅問題之外
我認為中大可以成為要塞嘅因素在於地形複雜
依家keep住擺外人係度容易比人摸熟環境
咁你地就失去左呢個好處

唔需要擔心撒左會失守，
你地要人嘅話，手足自然會到

同時我認為中大人應保留去留嘅權利，
中大係你地地頭，只有你地先有權去決定

甴曱平

又問啲阿媽係女人嘅問題
唔通你又話打仗個啲"住"航空母艦？

中大校友推

巴打 你對醫護遲遲唔爆料有咩睇法啊？？？

無人質疑張宏艷和露臉的教職.點解咁隆重在此澄清兩人身份呢.
似乎,大眾最質疑那三個蒙面代表開記招,要問的是,三個乜水,有無人識?有無人代他們澄清?

不幸地，居住嘅地方變咗戰場
但係，除咗戰鬥員以外，仲有其他要被守護嘅人住响度

唔明你第 2 句講咩 😂
我強調中大係好多人既屋企
你用佢屋企打杖有無問佢呀

我聽日用你屋企打杖，你搬去第 2 度住好唔好？

推呢個 夠晒清楚
辛苦手足

中大老鬼推

well said

推，不割蓆

唔講守唔守
尋日我地各大學重兵，結果成班廢老搞18區
點都要調下兵

推！！希望大家唔好一時之氣！！分化係敵人最樂見既事要團結

樓主好條理分明既
深入了解

手足不完美可改善啊

呢個要推
開路不完美 但可接受
最緊要大家唔割 冷靜 一齊改善

中大人 同中大校友 不如一齊返去幫手洗廁所執垃圾啦

我睇到喊咗，多謝你

「願同學們有勇有謀，以Be Water的靈巧，避過這次危機，因為你們的生命和自由，才是大學最需要守護的無價資產。」

開口埋口話人垃圾對件事有咩幫助？
我諗唔到除咗分化狗之外有咩人會咁做
當然我希望你只係嬲得滯先會咁樣講
大家都係同一陣線
work this out ok？

推，唔好理分化狗

我想講，唔係中唔中大人既問題，你地三更半夜搵人傾仲要搵唔哂有冇尊重過當日數以千計死守中大義士既意見？問題唔係個deal度，而係根本呢個唔係共識，所以先引發今次分化危機。而嗰幾位所謂校友落場根本唔係嚟幫手，係嚟搞局，應該要為今次分化危機負全責。

【請廣傳】由而家開始，將凌晨三點個記招正名為鄭乘隆deal

同意，留守再戰真係落人口實。。。。。。

不分化不割蓆

poly同cu手足麻煩客氣小小 捉鬼心態又重現而且係極其嚴重 有心入嚟支援嘅手足完全唔會介意俾證你地睇 俾你地搜袋 但係當我地示好嘅時候 唔該手足們俾返應有嘅尊重佢地

不完美 可改善 不割
但希望喺入面嘅手足 留意自身紀律問題 唔好因為權力 慾望變到班狗咁 做任何嘢諗下咁做會點先？ 係咪可以解決問題？ 有時諗多幾步已經好好一時港豬 嘉年華 並不可恥 休息後再出發 心態上希望大家唔好當係玩 冇嘢搵嘢做 實有嘢幫到手
多謝睇到呢到

利申1999 講嘢唔太叻

另外下面個post個人覺得寫得幾好

我係其中一隊小隊隊長

唔係話要大台，
但連學生會都唔知情就好撚奇怪。

係網上發假料既大多數都係5毛打手/黑警家屬奶共狗等

推一推

打你老味仗咩呢兩日
冇狗show二橋嘅主動出擊呀
咁想出撃揾十八區狗屋啦
打仗
12晚就真係打仗啦

兩樣野，3點記者會提起區選真係變柒頭皮
但係樓主講嘅問題一定要處理

放一條路有無道理，由在場人士決定
但係踢走班mk係有必要

點解出post話自己係現場就係現場
連登班神探呢家又唔洗fc?
BTW, 個個都話自己係現場哂鳩氣，根本分唔到邊個真邊個假

咁你咪用 facts 去反駁我囉

啱
你都唔會無緣無故打爆屋企道門同埋隻窗啦
要發泄就去嶺南場練體能

true同想知樓上位手足有冇嚟住望下

中大個啲始終係"宿舍"，真係唔可以當係自己屋企咁"住"㗎
去酒店訓得唔好無生活態度，唔通我又屌爆酒店啲職員？
正解係"徵用酒店打仗"

再講多次，今次危機罪魁禍首係鄭乘隆，唔係中大或非中大手足，可能開記招嗰三個都係俾嗰幾隻鬼老點咗，所以當務之急係搵鄭狗出嚟祭旗

【請廣傳】由而家開始，將凌晨三點個記招正名為鄭乘隆deal

推唔郁都推

居安思危

守城手足麻煩隨時做好棄城準備
擬訂幾套戰法 打仗時即時啟動戰術

唔好意思，中大宿舍唔係酒店，係屋企
係唔係屋企唔係你決定，係我決定

你租緊間屋，我今晚徵用黎打杖，你出去租酒店先好無？打爛野唔賠

夠寫實同貼地

不割

無石油氣米用電爐 再唔係去砍柴
劉進圖可能啱

No分化please

屌個d人試下入黎中大住
Pantry冇人清潔 大家亂鳩咁黎冇手尾
垃圾冇人清 剩低既人負責清哂咁多層垃圾
物資過剩 食都食唔哂 擺耐左惹蟻惹昆蟲

前線手足日日係據點過夜好辛苦
後勤搞tg gp/ 幫手管理宿舍一樣做到踢哂腳

革命不是請客食飯
但革命既人都需要食飯生活
現實既考慮就係靠剩餘既愈黎愈少人
去維繫一個咁大既山城既運作
真係唔易

anyway 金祥運動係因為大家一直改善同埋檢討才會行到這一步
希望大家繼續努力自我改善自我檢討前線也是 暖氣軍師也是

核爆都唔割！！！

重整心態
重整旗鼓
再嚟過！

謝謝樓主解釋，了解多了。天佑香港！天佑中大！

而家中大裡面損壞好嚴重？我無去過現場唔知情況點，爆幾塊玻璃就算數啦
如果係爛咗啲幾百萬儀器再講，要睇打爛啲咩野

仲有呀，佢make deal有話過特赦，啲人屌到佢仆街啦，提嗮堂，撚鳩我？一路都deal佢老母，點解仲要用佢黎分化，佢地開嘅條件係點我地控制到？

佢deal話所有中大生有高官做都得啦，人地講完就用黎做材料分化中大，然後又話中大見利忘義啦wor，人地分化洗撚理

幫你推下
辛苦哂

我諗今朝話開一條路都有手足嘈左好耐。記住大家都係想件事好。唔好割席

推多下

幫你推

清晰

12號晚就打仗啦
之後果幾日根本就平靜
想打果堆手足早就離開咗啦

分析有道

612 721 811 831 101 1111

睇曬，家下先知件事嘅來龍去脈

pushhhhhh

過左去就唔好諗咁多，諗下下步點做好過啦

推！
唔好盲目守城，兼搞個清潔日執乾淨佢，好好睇睇

岩呀 出面一大班話人失控
我失佢老味 現場都未撚去過就係咁吹水

唔做都做左
行左5個月 唔好因為一件事放棄

推 唔好俾人風向影響 想知真相就落現場睇

幚推

咁多位快啲返去幫手清理下中大，將佢變成我地既社區

G持

中大生支持

P牌手動推

推！！！！！！

推上去，保要塞！清場

冷氣軍師根本唔駛理，自然有手足屌走佢

Push, well said

Up

tklm

你寫得好持平！多謝你啊！

中大琴晚個記者招待會到底係發生咩事？

有關中大琴晚出現嘅個個記者招待會，大家議論紛紛，我希望可以整理翻啲事情，提出我嘅版本。呢堆嘢係由我三個係二橋【中段】、一個係崇基門最前同一個係四條柱最前嘅朋友親身話翻比我知而整理出黎，當然佢地可能視角會有錯，但絕對係佢地視角裡面睇到嘅嘢。為左令大家相信，作為一個中大同學，我用自己facebook account陳述。

第一件事：整理時序

傍晚，監警會前主席鄭承隆黎左中大去到某啲防線make deal，提出話想中大學生呢幾日（呢個星期五、六、日）放翻吐露港出黎，換取一啲嘅條件【呢個時候嘅事情我唔係太清楚，不過聽人轉述指前線似乎並不接受】。

夜晚九點，佢亦都去到運動場嘅討論會，討論會前大半段討論如下：

十一點幾，哨group回報有狗車由九肚山黎緊中大，九肚山位置係好接近其中一個防線位置——崇基門，所以現場大量人離開前往支援，不知餘下的人是否仍有討論。但至少，討論會係多人在場嘅情況下，只係大家各自表述意見，並沒有對去留、是否接受協議達成【任何】共識。討論會因而完結，大家去翻自己位置。

十二點幾時，二橋開展左一啲討論，出於某啲理據，佢地認為不妨南北線各開一條一日，而呢個決定完全與鄭承隆無關，二橋嘅人並唔願意接受鄭嘅協議嘅，大家並無接受任何、任何建制一方提出嘅協議。大家嘅理據有開翻一條線塞車會成為更有效路障，同時亦想避免最大武力清場嘅風險，同時為呢件事加上條件，如果政府唔回應就封鎖翻條路。因為個班手足一直都無話過要放棄二橋，可以透過空投封鎖，所以佢地要封翻係做得到。提出左呢個方案而二橋有人討論過後，就有人話要去其他前線到問手足。

於是一點幾開始，有一啲二橋嘅人上到去崇基門、四條柱、一橋嘅【最前】防線，係個度一大班人圍埋一齊講過呢個方案，大家都同意。而我確認佢地並無去到民女嘅。

夜晚兩點幾，二橋嘅人翻翻二橋，二橋【中段】嘅人討論到底放條路出黎一日要求啲乜。其後，二橋人宣布要開記者招待會，並邀請記者出席。

夜晚三點，記者招待會開始。之前所提及去過唔同前線諮詢嘅講法，大家都係同意放翻一條路出黎一個時限，並無同意用呢個籌碼逼使政府【保證如期舉行區選】，亦都唔係endorse要透過記者招待會去宣布，於是係聽到記招+區選個一下，除左二橋部份有參與兩點幾討論嘅人之外，其他人都係唔知道呢件事係會同大家宜家咁多討論嘅區選扯上關係。

大概個幾鐘後(?)，學生會出左聲明回應。

記者會完結，質疑就開始出現。有守住民女或其他地方嘅人去到二橋話自己唔知情啦，答應放翻條線嘅人又唔知情區選個部份啦，大家就都激動嘅，所以在場到左二橋嘅大家又開始傾，而出現六點鐘記者會補充版本，2.0。

第二件事：澄清講法

- 個三條友係邊度變出黎？

如果照我個三個係二橋中段嘅朋友嘅現場觀察，【區選係之後彈出黎】，但區選以外嘅決策，並唔係幾條友自己彈出黎，而係一大班人真係討論過而大家接受。

- 我都係前線點解我無聽到過？我守左中大幾個通宵喇。

係，我明你可能真係無聽到過。我只係描述我所明確知道嘅嘢，佢地一定搵過嘅就係四條柱、崇基門、一橋最前roadblock嘅人，而討論內容大家係正面。可能你行開左，可能你係其他防線而佢地無去到，我唔係想話佢地嘅意見諮詢已經好足夠，只係想闢除有班人無任何討論下代表曬大家嘅講法，回歸事實討論。

- 做咩要放棄呀？

無放棄，二橋有參與決策嘅人諗法係只要守住二橋隨時都可以透過空投封翻條線，時限講左係24小時，並唔係要放棄任何嘢，至少佢地討論時講出黎嘅講法係咁。

- 咁講區選個幾個係咪鬼黎架？

唔知，大家都係black bloc，無人知，有個叫物資組嘅channel話確認佢地係中大同學，但我唔識個channel admin，我無法係呢度擔保。我只係想澄清時序，唔係黎攬任何人。但同時，我希望大家保持冷靜，諗清楚設想佢係鬼定唔係鬼對我地嘅處境係咪真係有幫助。

- 但我覺得個判斷真係差wo

我無打算透過呢篇野做呢方面判斷，只係想講翻當時情況...

第三件事：我嘅個人諗法

- 中大人割手足？

唔會割，black bloc無分咩中大人定唔中大人，大家目標係光復香港，始終一致。我作為一個中大人會講，我從來唔同意中大人與非中大人區分，你係中學生、你係機師、你係清潔工、你係公務員、你係乜嘢都好，過去呢幾個月大家見到，任何身份嘅人都一樣係手足。

- 中大呢幾日嘅狀況

中大呢幾日係真心真心非常混亂，有人揸校巴而炒車，有人亂揸職員車，有人打爆左某啲department玻璃。如果呢啲情況係必須（要救人或其他緊急需要），無人會有意見。但大家必須諗清楚嘅目的同後果，例如，中大校巴路連校巴司機都要揸一排先會熟手，之前試過因為換左新外判司機唔清楚路面情況而炒車，更何況連大巴牌都無嘅人？車禍係可以好嚴重，我地都唔想有手足又或者無辜嘅人受傷，咁就要節制行為。但呢種節制，係過去幾日不時都有人做唔到，呢個真心希望大家都一齊諗諗。我會話，打仗時刻，呢種接受人地理據說服、節制、紀律其實係好有需要。此外，我聽到有一個FA（無錯我只係聽到一個，just as an example not generalised this as common cases) 對於手足講嘅嘢覺得無禮不受尊重，我明白有時情況intense，但係不intense嘅時候希望我地每個人都可以注意自己嘅情緒，尤其係對手足:(。

但同時，紀律同身份毫無關係，中大人都可以毫無紀律，不建議因為呢件事作無謂嘅區分令自己人感覺唔舒服。

- 前線情緒

前線留守好耐都無人黎接更，走佢地又驚無人守，情緒可能會好繃緊，我唔知點處理，我都只係得自己一個人，聽佢地講話自己幾日無訓我都唔知點反應。只能夠咁樣講出黎，希望彼此多啲理解。

- 學生會

其實由運動一開始到宜家，我校學生會啲支援真係做得好足。佢地只係一班十幾人嘅學生，要負責好多人嘅被捕支援、搞集會、處理校內任何突發狀況。但呢幾日發生嘅事，真係超出佢地負荷，希望大家就算唔同意佢地判斷，係講咩火燒學生會之前，請記得佢地真係接連不斷努力工作左幾個月，火燒學生會呢啲措辭我覺得無法接受，希望大家能夠警醒，諗清楚自己嘅行為，唔好被情緒完全主導。

- 無題

呢幾日有一堆人放曬焦點落中大到，其實中大只係光復香港嘅其中一環節，本來就係配合黎明行動嘅其中一步，唔係我地可以做嘅唯一。（當然我地可以繼續塞，我並唔係表達緊撤比較好，只係呢幾日親身感受左唔少情緒高溫，希望大家放眼睇翻成場運動可以緩和一下）要光復香港，需要嘅係大家嘅理智，我唔知梁天琦嘅說話黎到呢一刻仲能唔能夠感動大家，如果可以嘅話，請記得佢講過：「但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。」

光復香港，時代革命。
五大訴求，缺一不可。
香港人要堅持，唔好陷入絕望。

【如果有咩講得唔好/講錯，歡迎討論指正】

都係一手 希望樓主唔係假膠

推
無大台拎共識本身就極難
喺屋企既人冇可能凌駕現場做決定

推post

五大訴求 缺一不可

真相最重要

推 樓主講嘅說話好持平
依場運動能夠繼續走
正正就係因為無大台 無人能代表我
真心唔希望失敗係因為無大台
手足之間總有唔同意見
希望可以傾到就盡傾 搵到個共識
大家都係為香港好
最初都無人預到會行到依家
請相信手足嘅適應力 同香港人嘅智慧
留又好 走又好 無人預計到個結果係點
但請大家相信手足相信自己
每次當我地到咗樽頸 都會搵到路突破
繼續向前行 繼續爭取
所以我地依家仲可以繼續走落去
過去5個月 我地經歷過唔少分化
大家有唔同意見
但最後都能夠繼續合力保護我地屋企
好希望今日都一樣可以！
一定要記得我地嘅大提前
不割𥱊 不分化

推
要團結！！

講得好 推

P牌推唔到

p牌推唔郁但係好高質

支持中大人

暴大人力推

睇到你呢條弱智仔開呢個post我就明點解勇武會嬲撚到走

屌你老母 無時間俾人討論就急急腳開記者會

第二就係咁多人受傷 咁多手足被狗拉先換番黎既中大 屌你老母俾你講到非重點 講撚到想棄就棄

你老母 你咁撚弱智 仲想有勇武再陪你守？我係班勇武去其他u好撚過

最後一句 樓豬你食撚屎啦

p牌幫推！

退

三隻鬼就可以摧毀所謂既暴大
三隻鬼開路 分化自己友
再封路 同時間湧哂散水撤退撚出哂
完美將暴大危機解除
暴大好撚型開頭
好撚柒既結尾
唔好叫暴大
叫柒大啦

推呢啲啦

ching思路清晰分析有理

啱 打仗要軍紀嚴明

認同
身分同行為唔係掛鉤
中大人都可以破壞中大
非中大人都可以愛惜中大
要屌就屌個行為 唔係屌個身份

推 中大太大 好難管理 留守嘅人唔好太多
分工要好明確

推 安全最重要

推 為中大人既付出感到驕傲 多謝你地

講得好!

推，絕對同意。守一條橋不值得手足用生命安危去換。中大已經不適合手足生活，而且空氣又有毒性。保住性命，不被捕，再去別的地方發光發亮。

要推

攞

Pushhhh

同感清左成日垃圾

我想講大學返而係最安全既地方。

真係唔好因為少少dirty work而分手！

推

唔好再比啲分化撚亂帶風向

p牌都推

pish
無據點無大台
同埋
有據點無大台
係兩回事

有清晰論述
理性討論真係好重要

一定要push

有用文，幫手推

Same here

3個撚樣咩來頭

push ah

P牌無力一堆
大家要多啲理解，少啲指責

最啱睇嘅po

好長 但係要推

呢兩日清潔校園,外人做外圍工作先啦.. 比番主導中大人

三）當警方成功進駐校園，就會展開一連串的後續執法行動，包括大規模的搜查、拘捕和檢控，大學管理層極可能被撤換，許多院校和宿舍的管理者將被追究責任，大學原來的自由、開明、包容的學術風氣，可能一夜消失

總結
星期二守嚟都多餘

唔好嬲，佢可能以為中大好細。

講真 要攻 你覺得真係守得住咩 純討論

暫時黎講講得最好嘅post

咁嗰日咁危急 根本無時間諗 梗係守咗先 但點樣變陣地戰 去打 可能好難？

Long but read；但其實睇得出係咩路數。幾日內人太多出現實際衛生管理等等問題，其實趁今日星期五「收工」撤退都有好處。但記者會同讓步決策過程啲解釋，不如唔講好過。

「釋出善意」、極少數人(兼無預某啲明顯有需要知情／參與嘅持份者)倉猝討論後就搞出個「共識」，無啦啦拎區議會出嚟講，同埋「兩個真誠嘅校友」+劉進圖篇嘢出嚟個short summary，其實都係反映某幾個已經好似萬年永續倉鼠轆轆咁不斷重複犯嘅錯，將一堆2012-14年見到嘅問題炒埋一碟一次過又拎出嚟：
1. 強勢一方，先有資格「釋出善意」。弱勢防守方做嘅，係乞降。乞降，唔到你講咩條件嘅。
2. 當年嘅左膠+大台式「討論」重現。
3. 血債票償，連飯民同左膠頭面人物近日都唔多講，因為太肉酸；更大問題係對局勢掌握全錯—正苦以「死頂都要扮一切正常」為宗旨，根本無意思拖區選，只係建制派大喊十。提出一個就係正苦本身立場嘅嘢做要求，「本來無一物，何處惹塵埃」，變相大賤賣多月來血戰嘅經歷。學生會之後出嚟執屎，damage control，算好彩，但傷害始終已成。樓主將呢點輕輕帶過，成件事令人難以信服。
4. 兩個真誠校友+劉進圖，都係路線問題—退有退嘅道理，不過退咗唔代表之後天下太平。

除咗以上各樣，校內人同外人之間嘅問題，係複雜，但就如FB有人po出嚟，籠統講concerned parties都成七八堆，各有問題之下變成連環撞車不幸事件，係無可奈何。之不過慘劇就係慘劇，內外各處人都有眼睇，有腦諗，唔客氣啲講句，現場嘅人炒咗粉就算，「XXXX，不可言勇」八個字唔該記住，自量下，唔好見出面人講嘢就屌人「冷氣軍師」。

點證明果三個人係中大校友？點解要相信樓主？

又，補多樣：守二橋嘅人會膠到拎區選做「訴求」、件藍底新亞老鬼來去自如、同埋又係自稱前線勇武嘅會用火魔恐嚇實際上有common sense亦無任何軟化跡象嘅學生會...夾夾埋埋係啲乜？

大膽盲估啦，噚晚Poly都identify咗一件膊頭有花嘅雌性警甴潛入滲透。中大呢幾日係人多且雜，控制唔嚟，某啲人要帶二三十友入嚟扮鬼扮馬、到關鍵時候「做嘢」，唔奇。不過嘢就點都瀨咗，無辦法，大家之後都唯有係小心觀察留神。

嗯，我同意有誠意唔係大晒，用區選做籌碼都係柒左，令好多手足失望。但我想問，其實真係可以死守嗎？有手足係運動場大會問，如果警方武力升級，有邊個個死守，無人應。我 feel 到其實好多人未 ready 搵命博 wor

抗爭不設大台，堅守五大訴求，就係避免被騎劫。

依家有三條友出黎騎劫，樓主話佢哋係好人，但我唔認識樓主，點解要信樓主的背書？

推
我愛中大

你可以唔信，你覺得佢地係風係風向撚都得，我既建議就係你都落去現場傾，咪人人平等，齊齊帶風向，邊個有道理咪吹邊個風

唔死守還唔死守，而結合埋出面星期一至五「晨曦行動」，以星期五做cycle end係好事，可以好靚仔。

問題係你哋討論出嚟個成果係worst combination，無諗「宣傳」同「士氣」角度，反而變成「示弱」，跟手重要零零舍舍三個唔知乜誰話係二橋定乜乜定前線走出嚟講。結合埋「一堆咁極端軟化」，另一堆又係報稱二橋又乜乜前線就係「暴戾躁狂MK」，成件事湊埋就係充滿錯愕、詭異同令人難以接受。宜家成堆人叫做好好醜醜全身而退，good，但就多咗另外一大抽問題，令日後無論係入校定響區，唔同路數人馬嘅合作存在暗湧，而疑似嘅新滲透方式同戰術，孰真孰假、點樣應對，又係難中之難。

所以先話，唔好咁惡，「我屌晒你哋XXX」—雖然我都明，濫用激烈字眼做標題黨，係呢度習慣。

p牌照推

值得討論 返屋企再推

明白你嘅感受，作為舊生有番到去守第二夜。

P牌upvote唔到
但好想讚樓主
作為舊生，睇到樓主講嘅嘢真係好感動
（返去見到學校被破壞一地垃圾果下真係好傷心）
見到你地好攰仍然喺夏鼎基運動場上面認真討論..既自豪又心痛
你哋冇被忿怒同好勝心充昏頭腦
理性分析點樣做先真係為手足為香港好
...我只想講句...以你哋為榮

Okay i agree with you
係埋下左隱患
我已經好盡力
依家睇到成堆 tg channels fake news 互屌 唉

推 多謝所有前線同所有以任何方式支持過中大既人

無辦法0架喇。唔衰都衰咗，都係唯有睇之後點算。有咩屎，之後至再執返。最最緊要係希望外援人馬同中大人啲bad blood，盡量消除到。

推 睇哂

明白多咗 thx

係經驗
可以改善
聽日清潔日整理吓物資同垃圾先

支持手足

respect

支持你地
長文 但全閱

都話左班友唔好再捉鬼
大家要再重整是真的

support

認同無大台既社運令我地行到今日，但無大台都確實令我地好難去傾。

幾百甚至幾千個人既聲音同意念 無可能個個都滿足到

推 感謝樓主 好詳細 明曬中大嘅實況